酒精燃料罐不能回收逼爆堆填區 多間食肆今起不派酒精燃料罐

港人濫用酒精燃料罐情況嚴重，由基教家庭服務中心及野外定向中心合辦的「無酒精燃料罐日」今日(15日)正式啟動，多家食肆、商場、會所及大學都有出席表態支持，表明將不會主動派發或暫停使用燃料罐。

有食肆連續兩年參加「無酒精燃料罐日」，其市場經理朱晤潼指，公司一般會在客人點火鍋後遞上酒精燃料罐以便烹煮食物，但經過上年的「無酒精燃料罐日」當天暫停主動遞上酒精燃料罐後，發現客人反應不錯，並未出現抱怨，故今年再度參加，希望能循序漸進推動無燃料罐環保行動

出席啟動禮的環境局局長沐建仁致詞時表示，廢酒精燃料罐佔堆填區燃料罐棄置量的最大比例，礙於保險問題，酒精燃料罐並不能由業界自行添加燃料，日益增長的廢酒精燃料罐棄置將增加堆填區壓力及影響氣候變化，故減少濫用燃料罐情況，鼓勵市民使用自行攜帶可填充燃料的燃料罐尤其重要。

基教家庭服務中心總幹事金懿明表示，不少食肆會向顧客主動提供酒精燃料罐，但按機構早前的調查指，逾7成市民認為沒此需要，不少顧客認為生食更健康。因此，若能改變食肆主動提供燃料罐的商業習慣，可減少不必要的浪費，有助減少廢燃料罐棄置量和堆填區壓力。未來希望將「無燃料罐」推廣至如「無飲管」般，成為市民習慣，一起推動環保。

鼓勵市民使用自行攜帶可填充燃料的燃料罐尤其重要。

做乜鳩

原文好似係手巾

即係我去你度打邊爐，我要帶埋個爐？

You fake news

100

係㗎， 畀警察周到 你話嚟我哋公司打邊爐就得

香港人鍾意攞返罐返屋企當蠟燭嚟燒?
擺明啲商家同啲 "環保團體" 夾埋屈消費者錢啦

傻既
你行埋入廚房幫手煮 （邊煮邊食）

咩年代 去吉仔打邊都用電爐啦

咁你咪諗計同政府諗方法回收囉，錢就識搵。

同一間分店唔同位置都有唔同

如果你冇報 你全家撞車死

我唔怕你

原來得個講字

我一路寫一路笑到仆街

車啲人依為我傻 跳走晒

條廢閪正一垃圾

篇文好啜核

送畀環保膠

.